[
  { "question": "Quel est le vrai nom de Tobi ?", "answer": "Obito" },
  { "question": "Qui tue Asuma Sarutobi ?", "answer": "Hidan" },
  { "question": "Quel est le nom du père de Naruto ?", "answer": "Minato" },
  { "question": "Quelle est la nature de chakra principale de Kakashi ?", "answer": "Foudre" },
  { "question": "Quel bijû possède sept queues ?", "answer": "Chomei" },
  { "question": "Comment s'appelle le frère de Killer Bee ?", "answer": "A4" },
  { "question": "Qui a créé l’Akatsuki ?", "answer": "Yahiko" },
  { "question": "Quel est le nom complet de Itachi ?", "answer": "Itachi Uchiwa" },
  { "question": "Qui a tué Rin ?", "answer": "Kakashi" },
  { "question": "Quel est le nom de l'épée de Kisame ?", "answer": "Samehada" },
  { "question": "Quel est le nom du démon à trois queues ?", "answer": "Isobu" },
  { "question": "Quel est le clan de Neji ?", "answer": "Hyuga" },
  { "question": "Quel est le nom du créateur du Rasengan ?", "answer": "Minato" },
  { "question": "Quel est le nom de la technique ultime de Gaï ?", "answer": "Huitième porte" },
  { "question": "Quel est le nom de famille de Jiraya ?", "answer": "ogata" },
  { "question": "Qui est le jinchuriki de Shukaku ?", "answer": "Gaara" },
  { "question": "Comment s’appelle le chef du clan Aburame ?", "answer": "Shibi" },
  { "question": "Quel est le nom du père de Shikamaru ?", "answer": "Shikaku" },
  { "question": "Quel membre de l’Akatsuki est immortel ?", "answer": "Hidan" },
  { "question": "Quel est le nom du serpent invoqué par Orochimaru ?", "answer": "Manda" },
  { "question": "Quel est le nom de la mère de Naruto ?", "answer": "Kushina" },
  { "question": "Quel est le nom du clan de Kiba ?", "answer": "Inuzuka" },
  { "question": "Quelle est la capacité du Mangekyo Sharingan de Shisui ?", "answer": "Kotoamatsukami" },
  { "question": "Quel est le nom du village de Kakuzu ?", "answer": "Taki" },
  { "question": "Quel est le nom de code de Yamato ?", "answer": "Tenzo" },
  { "question": "Qui est le sensei de l'équipe de Gaara ?", "answer": "Baki" },
  { "question": "Quel est le nom du démon à cinq queues ?", "answer": "Kokuo" },
  { "question": "Comment s’appelle l’épée de Zabuza ?", "answer": "Kubikiribocho" },
  { "question": "Quel est le nom complet de Pain ?", "answer": "Nagato Uzumaki" },
  { "question": "Qui avait eu a tué Konan ?", "answer": "Obito" },
  { "question": "Quel est le nom du clan de Choji ?", "answer": "Akimichi" },
  { "question": "Quel est le nom de la technique ultime de Sasuke ?", "answer": "Flèche d'indra" },
  { "question": "Quel Hokage a combattu Madara ?", "answer": "Hashirama" },
  { "question": "Quel est le nom du fils de Naruto ?", "answer": "Boruto" },
  { "question": "Quel est le nom du professeur personnel de Sakura ?", "answer": "Tsunade" },
  { "question": "Quel est le nom de la mère de Sasuke ?", "answer": "Mikoto" },
  { "question": "Quel est le nom de l’épée de Sasuke ?", "answer": "Kusanagi" },
  { "question": "Quel est le nom du troisième Raikage ?", "answer": "A3" },
  { "question": "Quel est le nom du clan de Haku ?", "answer": "Yuki" },
  { "question": "Qui a enseigné à Nagato le ninjutsu ?", "answer": "Jiraya" },
  { "question": "Quel est le nom du démon à six queues ?", "answer": "Saiken" },
  { "question": "Qui utilise la technique Edo Tensei pendant la guerre ?", "answer": "Kabuto" },
  { "question": "Quel est le nom du frère de Sai ?", "answer": "shin" },
  { "question": "Quel est le nom de la mère de Gaara ?", "answer": "Karura" },
  { "question": "Quelle est la technique de signature de Shikamaru ?", "answer": "Kagemane" },
  { "question": "Quel est le nom de l’organisation ennemie principale ?", "answer": "Akatsuki" },
  { "question": "Quel bijû a été scellé en Naruto ?", "answer": "Kurama" },
  { "question": "Qui a tué le troisième Hokage ?", "answer": "Orochimaru" },
  { "question": "Qui est l’auteur du Icha Icha Paradise ?", "answer": "Jiraya" },
  { "question": "Quel est le nom du démon à deux queues ?", "answer": "Matatabi" },
  { "question": "Quel personnage utilise le Byakugan ?", "answer": "Hinata" },
  { "question": "Quel est le nom de la technique interdite utilisée par Naruto ?", "answer": "Multiclonage" },
  { "question": "Quel est le prénom du père de Sasuke ?", "answer": "Fugaku" },
  { "question": "Qui contrôle le Gedo Mazo ?", "answer": "Nagato" },
  { "question": "Quel est le nom du clan de Temari ?", "answer": "Kazekage" },
  { "question": "Qui est l'hôte de Gyuki ?", "answer": "Bee" },
  { "question": "Quel est le nom des deux chats ninjas que Sasuke rencontre au domaine des chat? ?", "answer": "denka hina" },
  { "question": "Quel ninja utilise principalement les marionnettes ?", "answer": "Kankuro" },
  { "question": "Quel est le nom du septième Hokage ?", "answer": "Naruto" },
  { "question": "Quel était le but de l'Akatsuki selon Obito ?", "answer": "Capturer les démons à queues" },
  { "question": "Quel membre de l’Akatsuki est un ancien ninja de Kiri ?", "answer": "Kisame" },
  { "question": "Quel est le nom du plus fort des Kage ?", "answer": "Hashirama" },
  { "question": "Qui tue Danzo ?", "answer": "Sasuke" },
  { "question": "Quel est le nom du jinchuriki de Roshi ?", "answer": "Son Goku" },
  { "question": "Quel est le nom du fondateur de Konoha avec Hashirama ?", "answer": "Madara" },
  { "question": "Quel est le nom du sensei de konohamaru ?", "answer": "Ebisu" },
  { "question": "Quel est le nom de l’invocation principale de Jiraya ?", "answer": "GamaBunta" },
  { "question": "Qui est la réincarnation d'Indra ?", "answer": "Sasuke" },
  { "question": "Qui est la réincarnation d'Ashura ?", "answer": "Naruto" },
  { "question": "Quel est le nom du démon à une queue ?", "answer": "Shukaku" },
  { "question": "Qui a vaincu Kakuzu ?", "answer": "Naruto" },
  { "question": "Quel est le nom du père de Chocho ?", "answer": "Choji" },
  { "question": "Qui tue Gengetsu dans Naruto Shippuden ?", "answer": "Mu" },
  { "question": "Quel ninja utilise la technique de la lumière violette ?", "answer": "Orochimaru" },
  { "question": "Quel est le nom du petit frère de Hashirama ?", "answer": "Tobirama" },
  { "question": "Quel est le nom de l’épouse de Naruto ?", "answer": "Hinata" },
  { "question": "Quel est le nom du clan de Sasori ?", "answer": "Akasuna" },
  { "question": "Quel personnage est surnommé 'le ninja copieur' ?", "answer": "Kakashi" },
  { "question": "Quel est le nom du clan de Nagato ?", "answer": "Uzumaki" },
  { "question": "Qui a éveillé le Rinnegan naturellement ?", "answer": "Hagoromo" },
  { "question": "Quel est le nom de l’épouse de Sasuke ?", "answer": "Sakura" },
  { "question": "Qui dirige l’Anbu sous Hiruzen ?", "answer": "Danzo" },
  { "question": "Quel est le nom du démon à huit queues ?", "answer": "Gyuki" },
  { "question": "Quel est le nom du meilleur ami de Naruto ?", "answer": "Sasuke" },
  { "question": "Qui tue Itachi ?", "answer": "Sasuke" },
  { "question": "Quel personnage a été scellé avec le Chibaku Tensei final ?", "answer": "Kaguya" },
  { "question": "Quel est le nom du clan de Ino ?", "answer": "yamanaka" },
  { "question": "Quel est le nom du père de Hinata ?", "answer": "Hiashi" },
  { "question": "Quel est le nom du fils de Shikamaru ?", "answer": "Shikadai" },
  { "question": "Quel personnage possède le Dojutsu Tenseigan ?", "answer": "Toneri" },
  { "question": "Quel est le nom du sensei de Rock Lee ?", "answer": "Gai" },
  { "question": "Quel est le nom de la tante de Konohamaru ?", "answer": "Mirai" },
  { "question": "Quel est le nom de l’ennemi principal dans le film The Last ?", "answer": "Toneri" },
  { "question": "Quel est le nom de l'équipe de Shino, Hinata et Kiba ?", "answer": "8" },
  { "question": "Quel est le nom du sensei de l’équipe 10 ?", "answer": "Asuma" },
  { "question": "Quel est le nom du kage de Kumo lors de la 4e guerre des ninjas?", "answer": "A4" },
  { "question": "Quel est le nom du père de Ino ?", "answer": "Inoichi" },
  { "question": "Quel est le nom de la mère de Choji ?", "answer": "Inconnue" },
  { "question": "Dans quel montagne s'entraîne toujours killer bee ?", "answer": "col d'unrai" },
  { "question": "Quel est le nom de l’invocation de Konan ?", "answer": "Papillons" },
  {
    "question": "Quel est le nom de la statue utilisée pour extraire les bijû ?",
    "answer": "Gedō Mazō"
  },
  {
    "question": "Quel bijû possède cinq queues ?",
    "answer": "Kokuō"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom de l’homme qui a entraîné Obito après sa pseudo-mort ?",
    "answer": "Madara"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le lieu où Naruto apprend le mode ermite ?",
    "answer": "Mont Myōboku"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du roi crapaud du Mont Myōboku ?",
    "answer": "Gamamaru"
  },
  {
    "question": "Qui a scellé la moitié Yin de Kyūbi ?",
    "answer": "Minato"
  },
  {
    "question": "Quelle est la technique signature de Minato ?",
    "answer": "Hiraishin"
  },
  {
    "question": "Quel était le nom du frère de Sai dans la Racine ?",
    "answer": "Shin"
  },
  {
    "question": "Quelle capacité unique a le Mangekyō Sharingan d'Itachi ?",
    "answer": "Amaterasu"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du pays où se trouve le village de Kumo ?",
    "answer": "Foudre"
  },
  {
    "question": "Comment s’appelle la technique de Gaara pour piéger ses ennemis dans le sable ?",
    "answer": "Sabaku Kyū"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du frère de Kinkaku dans le manga ?",
    "answer": "Ginkaku"
  },
  {
    "question": "Quelle est la couleur des yeux de Kaguya Ōtsutsuki ?",
    "answer": "Blanc"
  },
  {
    "question": "Qui succède à ameyuri pour l'épée kiba raito après sa mort?",
    "answer": "ringo"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du père de Gaara ?",
    "answer": "Rasa"
  },
  {
    "question": "Quel ninja légendaire a combattu Hanzo de la Salamandre et l’a vaincu ?",
    "answer": "Pain"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du clan de Shikamaru ?",
    "answer": "Nara"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom de l’attaque finale de Naruto en mode Kurama et Senjutsu ?",
    "answer": "Rasenshuriken"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du plan final de Madara ?",
    "answer": "Tsukuyomi Infini"
  },
  {
    "question": "Quelle est le nom des deux  branches principales de famille du clan Nara?",
    "answer": "soke bunke"
  },
  {
    "question": "Quel ninja est connu pour ses capacités à manipuler les insectes ?",
    "answer": "Shino "
  },
  {
    "question": "Quel est le vrai nom de Tobi avant sa trahison ?",
    "answer": "Obito"
  },
  {
    "question": "Quel bijû est considéré comme le plus faible ?",
    "answer": "Shukaku"
  },
  {
    "question": "Quelle était le sensei de  l’équipe originale de Kakashi ?",
    "answer": "Minato"
  },
  {
    "question": "Quelle est la technique la plus puissante de Sasuke avec son Rinnegan ?",
    "answer": "Amenotejikara"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du chef du clan Uchiha avant le massacre ?",
    "answer": "Fugaku"
  },
  {
    "question": "Quelle est la technique signature de Deidara ?",
    "answer": "Garuda C4"
  },
  {
    "question": "Qui a donné ses yeux à Itachi après leur mort ?",
    "answer": "Shisui "
  },
  {
    "question": "Qui est le jinchūriki de Matatabi ?",
    "answer": "Yugito "
  },
  {
    "question": "Quelle partie du corps Obito a-t-il donné à Kakashi ?",
    "answer": "oeil"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle la technique utilisée par Shikamaru pour manipuler les ombres ?",
    "answer": "Manipulation des ombres"
  },
  {
    "question": "Quel bijū est enfermé dans Yagura ?",
    "answer": "Sanbi"
  },
  {
    "question": "Quel membre d’Akatsuki utilise des marionnettes ?",
    "answer": "Sasori"
  },
  {
    "question": "Quel est le vrai nom de Tobi révélé dans le manga ?",
    "answer": "Obito "
  },
  {
    "question": "Quelle est la technique utilisée par Kabuto pour ressusciter les morts ?",
    "answer": "Edo Tensei"
  },
  {
    "question": "Qui est le créateur du Rasengan ?",
    "answer": "Minato"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom complet du Hachibi ?",
    "answer": "Gyūki"
  },
  {
    "question": "Quel était le rêve de Yahiko ?",
    "answer": "Apporter la paix à Ame"
  },
  {
    "question": "Qui a éveillé le Mangekyō Sharingan en voyant son meilleur ami mourir ?",
    "answer": "Sasuke "
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle l’attaque explosive ultime de Deidara ?",
    "answer": "C0"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom de la tortue invoquée par Gai ?",
    "answer": "Ningame"
  },
  {
    "question": "Qui tue Hiruzen Sarutobi ?",
    "answer": "Orochimaru"
  },
  {
    "question": "Quel est le clan d’origine de Karin ?",
    "answer": "Uzushio"
  },
  {
    "question": "Quelle est la forme complète du Susanoo de Sasuke ?",
    "answer": "Susano Parfait"
  },
  {
    "question": "Quelle capacité le Sharingan permet-il au niveau de base ?",
    "answer": "Copier les techniques"
  },
  {
    "question": "Qui scelle Kyūbi dans lui-même à la fin de la guerre ?",
    "answer": "Naruto Uzumaki"
  },
  {
    "question": "Quel est le vrai but du Tsukuyomi Infini ?",
    "answer": "Plonger le monde dans un rêve éternel"
  },
  {
    "question": "Qui est le premier utilisateur du Rinnegan dans l’histoire ninja ?",
    "answer": "Hagoromo Ōtsutsuki"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle la grand-mère de Chiyo ?",
    "answer": "Chiyo"
  },
  {
    "question": "Quel était le poste de Danzo dans Konoha ?",
    "answer": "Chef de la Racine"
  },
  {
    "question": "Qui est responsable de la mort de Rin ?",
    "answer": "Kakashi "
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le mode que Naruto utilise avec Kurama ?",
    "answer": "Mode Kurama"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du dieu que vénère Hidan ?",
    "answer": "Jashin"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du clan qui utilise le Byakugan ?",
    "answer": "Hyūga"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le démon à 10 queues ?",
    "answer": "Jubi"
  },
  {
    "question": "Qui a formé l’équipe Hebi avec Sasuke ?",
    "answer": "Suigetsu Karin Jugo"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du second corps que Kabuto modifie pour devenir un sage serpent ?",
    "answer": "Orochimaru"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du moine tué par Hidan au Temple du Feu ?",
    "answer": "Chiriku"
  },
  {
    "question": "Quel est le vrai nom du frère du Raikage A ?",
    "answer": "Killer Bee"
  },
  {
    "question": "Quelle technique interdite Kakashi a-t-il créée avant d’avoir le Sharingan ?",
    "answer": "Chidori"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom de l’ancien membre des 12 Gardiens Ninjas et fils de Hiruzen ?",
    "answer": "Asuma Sarutobi"
  },
  {
    "question": "Dans quel tome du manga se termine le combat entre Itachi et Sasuke ?",
    "answer": "Tome 43"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le genjutsu d’Itachi qui manipule le temps dans un monde d’illusion ?",
    "answer": "Tsukuyomi"
  },
  {
    "question": "Quel jinchūriki a été capturé vivant par l’Akatsuki avant de mourir plus tard ?",
    "answer": "Yugito Nii"
  },
  {
    "question": "Quelle technique Nagato utilise-t-il pour ressusciter les habitants de Konoha ?",
    "answer": "Rinne Tensei"
  },
  {
    "question": "Quel est le vrai nom du Pain principal, autrefois ami de Nagato ?",
    "answer": "Yahiko"
  },
  {
    "question": "Qui a tué Konan dans les scans ?",
    "answer": "Obito"
  },
  {
    "question": "Quelle technique Obito utilise-t-il pour se rendre intangible ?",
    "answer": "Kamui"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle la mère de Naruto ?",
    "answer": "Kushina Uzumaki"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du clan originel de Nagato ?",
    "answer": "Uzumaki"
  },
  {
    "question": "Quelle est la dernière chose qu'Itachi dit à Sasuke avant de mourir ?",
    "answer": "Pardon, Sasuke. Il n'y aura pas de prochaine fois."
  },
  {
    "question": "Quel est le nom de l’arme que Tenten récupère parmi les trésors du Sage des Six Chemins ?",
    "answer": "Bashōsen"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du dieu invoqué par Madara avec le Rinnegan pour piéger les Bijû ?",
    "answer": "Gedō Mazō"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom complet de la sœur du Raikage ?",
    "answer": "Karui"
  },
  {
    "question": "Qui était le sensei de Yahiko, Konan et Nagato ?",
    "answer": "Jiraya"
  },
  {
    "question": "Comment s’appelle la fille de Kurenai et Asuma ?",
    "answer": "Mirai Sarutobi"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du parchemin contenant les secrets des Uchiha, lu par Sasuke au repaire de Naka ?",
    "answer": "Tablette de pierre"
  },
  {
    "question": "Quel est le véritable nom de Tobi ?",
    "answer": "Obito Uchiha"
  },
  {
    "question": "Qui est le jinchūriki du démon à six queues ?",
    "answer": "Utakata"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du père de Sai ?",
    "answer": "Inconnu"
  },
  {
    "question": "Quelle est la nature de chakra principale de Yamato ?",
    "answer": "Mokuton"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle l’attaque que Madara utilise pour faire tomber deux météorites ?",
    "answer": "Tengai Shinsei"
  },
  {
    "question": "Qui a scellé Kyūbi dans Naruto à sa naissance ?",
    "answer": "Minato Namikaze"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du clan de Kimimaro ?",
    "answer": "Kaguya"
  },
  {
    "question": "Quelle capacité le Rinnegan confère-t-il à Nagato en plus du contrôle des corps ?",
    "answer": "Maîtrise de toutes les natures de chakra"
  },
  {
    "question": "Qui a enseigné à Nagato l’utilisation du Rinnegan ?",
    "answer": "Jiraya"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du détecteur sensoriel d’Ame utilisé par Pain ?",
    "answer": "Chikushōdō"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom de la technique finale de Might Guy ?",
    "answer": "Hachimon Tonkō no Jin"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle la technique de Sasuke qui combine Amaterasu et Kagutsuchi ?",
    "answer": "Enton"
  },
  {
    "question": "Quel était le code secret que Jiraya laisse avant de mourir ?",
    "answer": "La vraie identité de Pain"
  },
  {
    "question": "Quel personnage utilise la technique 'Jashin' ?",
    "answer": "Hidan"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du clone de bois de Zetsu utilisé pour espionner ?",
    "answer": "Zetsu Blanc"
  },
  {
    "question": "Quel bijû a été scellé dans Gaara ?",
    "answer": "Shukaku"
  },
  {
    "question": "Quelle est la particularité de l’œil gauche de Danzo ?",
    "answer": "Sharingan de Shisui"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom de l’épée de Kisame ?",
    "answer": "Samehada"
  },
  {
    "question": "Qui a réveillé le Rinnegan après Madara ?",
    "answer": "Sasuke"
  },
  {
    "question": "Qui a scellé Kaguya avec Naruto et Sasuke ?",
    "answer": "Hagoromo Otsutsuki"
  },
  {
    "question": "Quel est le vrai nom de Tobi avant de devenir Obito ?",
    "answer": "Obito Uchiwa"
  },
  {
    "question": "Quelle technique permet de créer un clone capable de ressentir des douleurs ?",
    "answer": "Kage Bunshin no Jutsu"
  }
]
